%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter{LANDASAN TEORI}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\vspace{4.5pt}

\section{Tinjauan Pustaka}

\subsection{Judul Bagian}
Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.\\
Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in mei \cite{1}. \textit{Cite} merupakan href.\\

\subsubsection{Judul\_Sub\_Bagian\_1}
Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.\\
Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in mei \cite{sosmed}. \textit{Cite} merupakan href.\\\\

\subsubsection{Judul\_Sub\_Bagian\_2}
Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.\\
Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in mei \cite{sosmed}. \textit{Cite} merupakan href.\\\\

Persamaan \ref{eq:persamaan 1} merupakan href. Persamaan \ref{eq:qwer} merupakan href. 

\begin{flalign}
	\hspace{1.5cm}
	&x_{y+1}[z] = (a_{b}[-c] * d_{e}[f]) \downarrow 2& 
	\label{eq:persamaan 1} \\
	&x_{y+1}[z] = (a_{b}[-c] * d_{e}[f]) \uparrow 2& 
	\label{eq:qwer}
\end{flalign}
\begin{table}[H]
	\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
		\begin{tabular}{lp{13.55cm}l}
			\hline \\
			Di mana&:\\
			$x_{y+1}[z]]$ &:aasdfghjkl \\
			$a_{b}[-c]$ &: qwertyuiop \\
			$d_{e}[f]$ &: zxcvbnm\\
			$\downarrow 2$ &: Operasi \textit{downsample} \\
			$\uparrow 2$ &: Operasi \textit{upsample} \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{adjustbox}
\end{table}

\begin{table}
	\small
	\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
		\begin{tabular}{|p{13.55cm}|}
			\hline
			
			\begin{equation}
			\label{eq: fgh}
			vidisse = rationibus - graeco
			\end{equation}
			
			\begin{equation}
			\label{eq: asd}
			decore = \left\{
			\begin{array}{rcl}
				Legere & \mbox{mei} & decore > 0 \\
				NeuLegeretral & \mbox{mei} & decore = 0 \\
				aeque & \mbox{mei} & decore < 0 
			\end{array}\right.
			\end{equation}\\
			
			\hline
		\end{tabular}
	\end{adjustbox}
\end{table}
\indent Keterangan: 

\indent \textit{Legere} = llualsdmf. \\
\indent \textit{decore} = oievjad. \\
\indent \textit{NeuLegeretral} = Bias. \\
\indent \textit{aeque} = uwuiopd.\\

Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te:

\begin{algorithm} 
  \begin{algorithmic}[1]
    \REQUIRE $n \geq 0$
    \ENSURE $y = x^n$
    \STATE $y \gets 1$
    \STATE $X \gets x$
    \STATE $N \gets n$
    \WHILE{$N \neq 0$}
    \IF{$N$ is even}
        \STATE $X \gets X \times X$
        \STATE $N \gets \frac{N}{2}$  \COMMENT{This is a comment}
    \ELSIF{$N$ is odd}
        \STATE $y \gets y \times X$
        \STATE $N \gets N - 1$
    \ENDIF
    \ENDWHILE
  \end{algorithmic} 
  \caption{A test algorithm}
  \label{alg:algorithm1}
\end{algorithm}

Algorithm~\ref{alg:algorithm1} states blah blah blah and algorithm~\ref{alg:algorithm2} states blah blah blah. \\

\begin{algorithm} 
  \begin{algorithmic}[1]
    \STATE $i \gets 10$
    \IF{$i\geq 5$} 
        \STATE $i \gets i-1$
    \ELSE
        \IF{$i\leq 3$}
            \STATE $i \gets i+2$
        \ENDIF
    \ENDIF 
    \RETURN{}
  \end{algorithmic} 
  \caption{Another test algorithm}
  \label{alg:algorithm2}
\end{algorithm}

\subsection{Judul Bagian 2}
Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire. Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in mei.\\

Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in. Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.\\

\subsection{Pustaka Pendukung}
Suspendisse ac porta diam, ut viverra ante. Aliquam mattis tincidunt diam in molestie. Sed auctor fermentum turpis, sed varius ante. Nulla rutrum, enim et efficitur dignissim, urna diam consequat purus, sit amet elementum nibh mauris ut tellus. Quisque interdum leo ligula, a volutpat mauris viverra ut. Fusce ac felis finibus, convallis ligula a, aliquam nunc. Quisque faucibus ligula et ornare finibus. Morbi maximus dolor vitae dolor tristique, eu sagittis metus auctor. Pellentesque quam lacus, ornare ut est ut, egestas auctor leo. Duis eros neque, mollis quis elit id, cursus egestas neque.\\
\begin{small}
	\begin{longtable}[c]{|p{0.4cm}|p{3cm}|p{2.8cm}|p{1.8cm}|p{3.8cm}|}
		\caption{Daftar \textit{method} yang digunakan dari pustaka\textit{ Library\_1}}
		\label{library:Library1}\\
		\hline
		\centering \textbf{No.} &
		\centering \textbf{\textit{Method}} &
		\centering \textbf{Masukan} &
		\centering \textbf{Luaran} &
		\centering \textbf{Keterangan} \tabularnewline \hline
		\multirow{2}{*}{1.} & Flask & \_\_name\_\_ : string & - & \textit{Constructor} dari objek Flask dimana objek merepresentasikan aplikasi \textit{web} yang digunakan. Pada penelitian ini objek diinisialisasi dengan mendefinisikan direktori \textit{static} yang digunakan untuk menyimpan \textit{file} secara \textit{local}.\\
        \cline{3-3}
        & & static\_url\_path : string\newline static\_folder : string & & \\ \hline
		2. & render\_template & template\_name : string & HTML & Menampilkan halaman yang didefinisikan. \\ \hline
		3. & request & - & - & Objek yang secara otomatis diinisialisasi untuk merepresentasikan \textit{request} yang dikitim dari UI. \\ \hline
		4. & route & name : string \newline method : string[] & - & Mendefinisikan \textit{routing} yang akan digunakan. \\ \hline
		5. & send\_from\_directory & directory : string\newline filename : string & File & Mengambil \textit{file} dari direktori \textit{static}. \\ \hline
		6. & run & - & - & Menjalankan objek Flask yang telah diinisialisasi. \\ \hline
		
	\end{longtable}
\end{small}

\section{Tinjauan Studi}
\par Pada Tabel \ref{tbl:StateoftheArt} diberikan penjelasan mengenai studi terkait dalam penelitian:

\begingroup
\setlength{\LTleft}{-20cm plus -1fill}
\setlength{\LTright}{\LTleft}
\begin{small}
	\begin{longtable}{|p{0.5cm}|p{2.7cm}|p{3.2cm}|p{3.1cm}|p{2.5cm}|}
		\caption{Tinjauan Studi}\\
		\hline
		\textbf{No} & \textbf{Peneliti} & \textbf{Judul} & \textbf{Rumusan Masalah} & \textbf{Hasil}\\
		\endfirsthead
		
		\hline
		1 & Suspendisse ac porta diam, ut viverra ante. & Aliquam mattis tincidunt diam in molestie. Sed auctor fermentum turpis, sed varius ante. Nulla rutrum, enim et efficitur dignissim, urna diam consequat purus, sit amet elementum nibh mauris ut tellus. & Quisque interdum leo ligula, a volutpat mauris viverra ut. Fusce ac felis finibus, convallis ligula a, aliquam nunc. & Quisque faucibus ligula et ornare finibus. Morbi maximus dolor vitae dolor tristique, eu sagittis metus auctor. Pellentesque quam lacus, ornare ut est ut, egestas auctor leo. Duis eros neque, mollis quis elit id, cursus egestas neque.\\
		
		\hline
		2 & Suspendisse ac porta diam, ut viverra ante. & Aliquam mattis tincidunt diam in molestie. Sed auctor fermentum turpis, sed varius ante. Nulla rutrum, enim et efficitur dignissim, urna diam consequat purus, sit amet elementum nibh mauris ut tellus. & Quisque interdum leo ligula, a volutpat mauris viverra ut. Fusce ac felis finibus, convallis ligula a, aliquam nunc. & Quisque faucibus ligula et ornare finibus. Morbi maximus dolor vitae dolor tristique, eu sagittis metus auctor. Pellentesque quam lacus, ornare ut est ut, egestas auctor leo. Duis eros neque, mollis quis elit id, cursus egestas neque.\\
		
		\hline
		3 & Suspendisse ac porta diam, ut viverra ante. & Aliquam mattis tincidunt diam in molestie. Sed auctor fermentum turpis, sed varius ante. Nulla rutrum, enim et efficitur dignissim, urna diam consequat purus, sit amet elementum nibh mauris ut tellus. & Quisque interdum leo ligula, a volutpat mauris viverra ut. Fusce ac felis finibus, convallis ligula a, aliquam nunc. & Quisque faucibus ligula et ornare finibus. Morbi maximus dolor vitae dolor tristique, eu sagittis metus auctor. Pellentesque quam lacus, ornare ut est ut, egestas auctor leo. Duis eros neque, mollis quis elit id, cursus egestas neque.
		\label{tbl:StateoftheArt}\\
		\hline
	\end{longtable}
\end{small}
\endgroup
Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire. Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in mei.\\

Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in. Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.\\

\section{Tinjauan Objek}
Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire. Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in mei.\\

Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.Cu mel putent rationibus dissentiet. Per vidisse scaevola oportere ei, qui solet molestie eu. Hinc diceret nominati per at, nec dico denique laboramus et. Legere regione his at, aeque decore in. Mea tale aliquam minimum te. Eu mel putant virtute, essent inermis nominavi mea no. Laoreet indoctum sea te. Te scripta fabulas duo, pro doming recusabo voluptaria at. Cu sed numquam inciderint, ei minim altera disputando cum, te nec graeco maiorum convenire.\\